В семь рёбер проволочного куба впаяны одинаковые резисторы с сопротивлением $R$.  Сопротивление
проводников в остальных рёбрах пренебрежимо мало.  Между клеммами $A$ и $B$ приложено напряжение $U$.
\begin{enumtask}
    \item Найдите силу тока $I_{AB}$ и сопротивление куба $R_{AB}$ между клеммами $A$ и $B$.
    \item Определите, в каком из рёбер куба сила тока максимальна и чему она равна.
    \item Укажите, в каких резисторах выделяется максимальная тепловая мощность и чему она равна.
    \item Пусть теперь напряжение $U$ приложено между клеммами $A$ и $C$. Определите силу тока $I_{AC}$ и
        сопротивление куба $R_{AC}$.
\end{enumtask}
\answer{
\begin{enumtask}
  \item $I_{AB} = \frac{11}{3} \frac{U}{R}$, $R_{AB} = \frac{3}{11} R$,
  \item $I_\text{max} = I_{15} = 2 \frac{U}{R}$,
  \item $P_\text{max} = \frac{U^2}{R} = P_{87} = P_{56} = P_{43}$
  \item $R_{AC} = \frac{5}{11}R$, $I_{AC} = \frac{11}{5} \frac{U}{R}$
\end{enumtask}
}
\tags{9, россия, схема}